<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Rafael Tieppo</title>
    <link>/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Rafael Tieppo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2021 &lt;a href=&#39;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/&#39;&gt;Licensed CC:By-NC-SA&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Livro Mapas de Produtividade em AP com QGIS</title>
      <link>/project/2020-05-22-portfolio_05_bookyieldmap/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2020-05-22-portfolio_05_bookyieldmap/</guid>
      <description>Antes de iniciar a leitura deste material, acho no mínimo interessante você saber o porquê está fazendo isto. Qual seria a importância de aprender a processar, gerar e analisar dados de mapas de produtividade de grãos?
Se você se interessou por este material, provavelmente é um profissional ligado à agricultura, um entusiasta, ou ainda um possível curioso (no bom sentido), e talvez não tenha clareza do assunto em questão. Para iniciarmos as justificativas do porquê ler este material, vamos iniciar com conceitos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lucyLattes</title>
      <link>/project/2019-03-19-portfolio_04_lucylattes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2019-03-19-portfolio_04_lucylattes/</guid>
      <description>O script lucyLattes.py é um script em python para extração, compilação, e organização dos dados dos currículos da plataforma Lattes em arquivos de texto, e geração de um relátório simplificado, que proporcionam agilidade para a geração de informação.
 Download e instruções aqui.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEBAL model by means GRASS and PYTHON</title>
      <link>/project/2018-07-06-portfolio_05_sebal/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2018-07-06-portfolio_05_sebal/</guid>
      <description>SEBAL model by means GRASS and PYTHON 
O modelo SEBAL ((Surface Energy Balance Algorithm for Land) utiliza o balanço de energia da superfície terrestre para a realizar a predição de algumas características hidrológicas (evapotranspiração, deficit de água, etc)). O principal criador do referido modelo é o Professor Wim G. M. Bastiaanssen (Bastiaanssen et al., 1998).
Para maiores detalhes e download, acesse a página do código em: https://rafatieppo.github.io/sebal/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APP PEESA SPRAYING</title>
      <link>/project/2017-09-09-portfolio_03_peesaspray/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2017-09-09-portfolio_03_peesaspray/</guid>
      <description>O PE2SA Spraying é um software de uso livre para ANDROID, sem garantia alguma, que visa o auxílio na calibração de pulverizadores. Este aplicativo é parte do PE2SA (Projeto de Extensão em Engeharia de Sistemas Agrícolas) da UNEMAT. Para saber mais sobre o autor Clique aqui!
 Download na Google Play (Android 5 ou +)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software AGCOM</title>
      <link>/project/2015-01-01-portfolio_02_agcom/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2015-01-01-portfolio_02_agcom/</guid>
      <description>O AGCOM é um software de uso livre, sem garantia alguma, que visa à predição dos custos nas operações mecanizadas na agricultura. Com uma interface simples, o gestor poderá selecionar entre as operações de semeadura, pulverização e colheita. Após a inserção das informações sobre as máquinas que serão utilizadas, os custos operacionais são disponibilizados.
 Download para Windows Download para Linux Guia do Usuário: Apresentação on-line do software: Versão do software on-line:  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software FOS</title>
      <link>/project/2010-06-01-portfolio_01_fos/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2010-06-01-portfolio_01_fos/</guid>
      <description>A adubação é uma das práticas agrícolas que mais onera o custo de produção das culturas comerciais. Deste modo, a otimização no uso de fertilizantes pode reduzir os custos de produção e elevar o lucro do produtor. Em lavouras comerciais, na compra das formulações mistas, o produtor pode reduzir o custo de aquisição ao optar por fontes de nutrientes que atendam as necessidades agronômicas ao menor custo e com o maior nível de concentração.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>