<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lattes on Rafael Tieppo</title>
    <link>/tags/lattes/</link>
    <description>Recent content in lattes on Rafael Tieppo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2021 &lt;a href=&#39;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/&#39;&gt;Licensed CC:By-NC-SA&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/lattes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>lucyLattes (v1.0.0) um script para manipular dados da plataforma Lattes</title>
      <link>/post/2024_08_17_lucylattes_v100/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2024_08_17_lucylattes_v100/</guid>
      <description>O que eu achava algo improvável aconteceu. Como outras pessoas estão utilizando o lucyLattes para analisar currículos, resolvi trabalhar em uma nova versão (v1.0.0), e aos poucos estou atualizando a nova versão.
Se estiver interessado na história do lucyLattes: https://rafatieppo.github.io/post/2019_03_13_lucylattes/ .
Na versão v1.0.0 , as melhorias são:
Reorganização do código: acredito estar melhor do que antes, pelo menos no que tange a estrutura, organização e por incrível que pareça, no código em si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lucyLattes</title>
      <link>/project/2019-03-19-portfolio_04_lucylattes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/2019-03-19-portfolio_04_lucylattes/</guid>
      <description>O script lucyLattes.py é um script em python para extração, compilação, e organização dos dados dos currículos da plataforma Lattes em arquivos de texto, e geração de um relátório simplificado, que proporcionam agilidade para a geração de informação.
Download e instruções aqui. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lucyLattes (v0.0.0) um script para manipular dados da plataforma Lattes</title>
      <link>/post/2019_03_13_lucylattes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019_03_13_lucylattes/</guid>
      <description>Estou atualizando este post em 2024-08-17, pois o que eu achava algo improvável aconteceu. Como outras pessoas estão utilizando o lucyLattes para analisar currículos, resolvi trabalhar em uma nova versão (v1.0.0), e aos poucos estou atualizando a nova versão. Há um novo post sobre a versão nova, inclusive há videos como instalar e usar o lucyLattes no canal do youtube: Rafael Tieppo .
Aqui deixo um pouco da história, um pouco sobre o relatório de saída, e o site no github: https://github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
