<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>computer and eletronics on Rafael Tieppo</title>
    <link>/categories/computer-and-eletronics/</link>
    <description>Recent content in computer and eletronics on Rafael Tieppo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/computer-and-eletronics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Debian buster vs GPU hybrid card</title>
      <link>/post/2020_05_25_debian_nvidia/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020_05_25_debian_nvidia/</guid>
      <description>The case I was trying to record the screen and sound with a laptop Avell (Clevo in Brazil). This laptop has I5 processor, and a hybrid video card (intel and Nvidia 1050), with Pop!_OS Linux distro and Gnome. All was quite fine for while, but after install Kazam (it is a great Software) I could not run it. Why? Because the icon systray was removed from Gnome and the plugin Top icon did not work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo java (VM) para instalação do programa IRPF</title>
      <link>/post/2020_04_25_javairpf/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020_04_25_javairpf/</guid>
      <description>Introdução Para fazer sua declararação de imposto de renda, além de precisar de toda a documentação, uma das etapas é a instalação do programa IRPF. Antes de realizar a instalação em sim, é necessário fazer o download do programa IRPF, e na página da receita, abaixo do link de download há uma mensagem com o seguinte aviso ao usuário:
 ATENÇÃO! Caso necessário, atualize a versão JAVA neste computador. Por favor, clique aqui e prossiga com a instalação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha experiência com Avell e Linux</title>
      <link>/post/2019_12_12_avelllinux/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019_12_12_avelllinux/</guid>
      <description>Introdução Usualmente antes de comprar um novo laptop eu pesquiso, pois nos dias de hoje há muitas opções e variações de preços. Todavia, como toda regra tem exceção, uma promoção de black friday colaborou para uma tomada de decisão em que o impulso venceu a razão.
Para ir direto ao assunto, adquiri um laptop da Avell, e como uso linux, apesar de no momento da compra ter verificado a compatibilidade da placa de vídeo, algumas surpresas surgiram (detalhes do laptop aqui).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>