<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>datascience on Rafael Tieppo</title>
    <link>/tags/datascience/</link>
    <description>Recent content in datascience on Rafael Tieppo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/datascience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>lucyLattes um script para manipular dados da plataforma Lattes</title>
      <link>/post/2019_03_13_lucylattes/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019_03_13_lucylattes/</guid>
      <description>Introdução Historicamente o CNPq gerencia uma base dados sobre pesquisadores em C&amp;amp;T para diversos fins, cita-se como exemplo a avaliação de programas de pós-graduação, seleção de bolsas para pesquisadores, entre outros. Esta base dados é denominada Plataforma Lattes.
Devido esta referida plataforma ser amplamente utilizada, tornou-se padrão em universidades, órgãos de pesquisa, etc. Nesta plataforma é possível encontrar desde a formação acadêmica do profissional, as empresas que trabalhou, até sua produção científica, e artística, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python beginner tips</title>
      <link>/post/2018_12_16_pythontips/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018_12_16_pythontips/</guid>
      <description>Introduction I spent around 4 years working with R, and I can say that R is amazing. However, I decided to start a new stage in my professional life, and a need came, a multi proposal language. My option was Python, because It provides have data science tools, and has a huge support for others applications.
After some months, studying in my free time, I would like to share some code that I learned (from several sources).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo e armazenando uma série de arquivos</title>
      <link>/post/170514_reading_files/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/170514_reading_files/</guid>
      <description>Introdução Com frequência há necessidade de acessarmos uma série arquivos para gerar um banco de dados. Quando se tem dois ou três arquivos, pode-se dizer que escrever algumas linhas não demora. Contudo, quando se tem mais de três arquivos, seja ele .csv, .dat, etc., gasta-se tempo que poderia ser investido em outra ação. Na linguagem R, uma das opções de se realizar esta operação é a utilização de listas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>